唔識溝通仲有冇去旅行既意義？

出遊次數唔多 成日都想周圍去
但係因為唔識當地嘅語言 唔夠膽獨遊
就算同朋友去 同行既都未必識
最多都係勉強用英文

好似去個日本 唔識講日文
連嗌野食都有難度
唉 我都係認認真真學啲語言旁下身

利申 只識廣東話

It is pathetic that you cant even speak in English when you are abroad

咁咪學囉？做乜鳩？

怕咩

我試過一個人去日本 仲要第一次去
我唔識日文, 英文都麻麻
但第一日反而有個德國佬同我吹水
之後亦都有日同幾個日本妹吹過下水
大家都係英文麻麻地
但都識到下當地人
叫野食都係點圖
同埋日本餐牌好多都有中文版

估唔到仲有後生仔咁諗

這個,那個日文有幾難呀 你話要同日本人一樣咁流利就話姐

無問題只要做足功課就得
來來去去都係果幾句 加單詞就得
係要面皮厚少少囉
不過無事架
Seven左都無人識你

不過一個人旅行真係要計好所有野
一來無人幫到你
二來 好易有負能量
我頭先睇返酒店同機票可唔可以取消改期
但係見到個代價
即刻震一震

你看過了許多美景

因為本身英文都唔係好
聽啲有自己口音既英文
就仲辛苦 要估下估下

同當地人講野都有試過既
但都係指手劃腳 最後都係雞同鴨講

試過有次嗌野食 嗌完之後過左一陣
佢問左句野 最後搞左一輪
原來係問洗唔洗走蒜

日本人英文係差
有時我都要佢地重覆兩次
但佢地一路講一路做埋動作好cute
不過有次問侍應個D係咩
佢一直都唔識講
搞左好耐先知係chicken

我都同意呀 身體語言先係世界通行
但要深入啲 真係要學下點講

因為真係好想去旅行
唔係淨係吃吃喝喝 買下野
想融入到個地方 做幾日當地人咁

所以如果一個人旅行
點都會同當地人吹一陣水
係估唔到去日本第一個吹水係德國佬姐

我去旅行除咗問野一句嘢都冇講過

去識溝通嘅地方反而唔似去旅行

屌那聲，我一句俄文都唔識，玩左14日俄羅斯 咪又係咁玩

係咪十年前嘅討論？
屌你唔識用google translate？

識俄文表示唔明唔識俄文點喺俄羅斯生存
利申而家喺俄羅斯

錢先係通行證

去之前都聽講話俄佬唔重視英文
但冇諗過情況係差到咁
去到聖彼得堡先叫舒服d

咁鬼佬唔黎得香港

可以瘋狂練俄文
佢哋見我外國人識俄文（雖然唔流利）都對我幾好 一入舖頭捉埋我用俄文拍廣告放上IG 上網識啲唔識英文既朋友，去到無條件日日帶我周圍行，返工都請埋個幾星期假陪我，搞到我都唔好意思

建議師兄用duolingo apps

咁點算？響其他地方點玩

尋日去大學門口避雨，有個女保安走出嚟同我吹水，問我邊到嚟
：哈薩克？日本？中國？
：唔係，香港
：哦，明啦，即係南韓
隔離俄國朋友聽到南韓笑到仆街